Astus ette Rein Kuulepp ja kaebas: Liisu Soonist tõi minewa kewade 2 mullikast minu karjasmaale ja lubas maksa, mis teised makswad. Liisu on minule teinud 2 pääwa, neid arwan 60 kop. andis 1 tünder ja wakk, neid arwan 1 rubla 36 kop. se teeb ühte kokku 1 rubla 96 kop. se on wähe, ma nõuan weel 1 rubla 40 kop.
Kohus mõistis selle 1 rubla 40 kop. pooleks ja Liisu Soonist maksis 70 kop. Rein Kulepile.
Mõistud sai täidetud.
